大學生查詢及申請做陪審員

大學生申請做陪審員
1/ 首先要打電話去 陪審員查詢熱線: 2825 4668, CHECK自己係唔係陪審員名單
2/ 如果唔係, 可以打去入境處 陪審團登記小組: 2829 3356

登記程序如下, 需要3樣文件, 如下: ( 即A+B+C )
A) 寫一封信, 內容話想登記成為陪審員, 包括要有:
- 中文 和 英文全名 (跟香港身份證一樣)
- 香港身份證號碼
- 記得要簽名
----------------------範本如下:-------------------------
致: 陪審團登記小組

本人 陳大文 (CHAN TAI MAN), HKID: A123456(7) 現想申請成為陪審員, 現附上表格ROP18 和 最高學歷文件副本, 如有問題, 請致電 9123 9123與本人聯絡.

(你個簽名)
陳大文
2019-07-31
---------------------------------------------------------

B) 到入境處網站下載表格 (ROP18) 並填寫
-

C) 最高學歷文件副本

請預備好 A)信, B) 表格ROP18 & C) 最高學歷文件副本, 一併寄回到以下地址:

香 港 灣 仔 告 士 打 道 七 號
入 境 事 務 大 樓 1 2 0 1 室
陪 審 團 登 記 小 組 收

結果將會在大概一個月內以信面通知回覆

陪審員唔係自動入pool架咩?
如果而家大量人寫信去想做陪審, 係人都知你咩底

GRAD左成5年, 岩岩打左去問, 先知自己唔係個POOL入面, 你想點做, 你自己去考慮, 我做法係, 入紙仲有一絲希望, 唔入既, 就一定冇機會.

重要，推

一直以為自動，好似一畢業就收到信

grad左廿年

先抽中一次
仲要嗰日無案報到都唔駛

唔係咁易抽中

岩岩check左自己係個list內

pish

推比多啲人 check 下自己入唔入list

大學畢業 但 唔係list到...
打左去問, 又叫我打去入境處
樓主張form 好似係更改資料form, 唔係登記 form

個份就係陪審團登記小組 話要填既FROM, ROP18..

我都打左去, 上面係一種scenario,
2015打後先U grad 可以打2829 3356 (same as樓主)問小組拎番你個number,

有number 就就咁填ROP 18寄番番去就得, 咩attachment 都唔洗

Yes, 得哩一份, 樓主岩

有無咩要求？學歷唔高

你係咪八大 ugc degree?
如是，應該會自動入pool

想問下英文要到咩程度😭

自動入的
曾被抽中

如果ive日校再讀part time degree會唔會自動入

我PART TIME POLY U MASTER, 有收過信, 但冇自動入. 大家最好用2分鐘CHECK 一下

洗鬼理佢英文咩程度, 最重要係你DEGREE之後, 有資格入, SUBMIT 左佢唔批先算.

有政治背景就唔做得咩

推

好似冇人會理你咩程度 只要個結果

大學畢業 小學程度都得

ust grad9年都冇收過消息
打完風搞搞佢

畢業生快啲登記啦

SUBMIT 左佢唔批先算
加上E家咁多大陸畢業生, 佢地做唔做到, 我唔知, 但一陣佢地做到時, 咁就一定會害死我地D香港人.

高等法院陪審員書記辦事處OFFICE HOUR
星期一至五
0845-1300
1400-1730
星期六、日及公眾假期休息
要喺呢啲時間打

推推
大家都好亢奮去勇武，救人post無人理…

推推

打咗去問 2017-18年grad嘅 而家先開始陸續寄緊信invite

個陪審團名單係IMMI負責，比埋電話你去問
電話: 2829 3356

不過IMMI依然家好似話唔會答，要透過email
同寫信問
你可以試下呢個方向去問immi

個電話有提供到, 不過RECAP都好
宜家入境處唔答咁仆街??上星期我打去佢即CHECK即覆

而家唔答，要我書面提交，email 都唔得

Push

幫推！
唔係大學生可唔可以申請？
直接寫信去？

呢個堅要推

我頭先有打,佢個答覆

如果係Local grad,咁之後會透過大學同步資料(主要係地址)將畢業生入list

non local就因為冇地址,跟個方法做寄信就OK

對家都有大把人咁做喎。

到時嚮間房會嘈到打交

我地目標係中共 得幾個方法
1. 輸出革命 （難度好高）
2. 要用美國制衡佢 但中國有可能利用返香港 要求中美貿易戰 美國退小小 保香港 （咁要睇美國點諗 人地冇切要幫我地架其實）
3. 中英聯合聲明 （但我覺得英國佬唔會點理 都係睇美國頭）

請緊記 我地目標已經係中共 請不要再圍警處同地鐵站

push

大學未grad做唔做到

申請不用錢, 唔收都冇大損失